梁福元子曾申建野戰場 大棠10萬呎官地 遭傾倒泥頭

2018年06月06日

梁福元子曾申建野戰場
大棠10萬呎官地 遭傾倒泥頭

■大欖郊野公園約百米外的官地有泥頭散落，梁福元否認倒泥。

【本報訊】大棠荔枝山莊旁一幅逾10萬呎的官地，先被佔用、後遭倒泥，泥頭與大欖郊野公園僅相距約百米。十八鄉鄉事委員會主席梁福元的兒子梁明堅曾向城規會申請，在涉事地段興建野戰場地。梁福元否認倒泥，反指是有人趁夜晚偷倒泥頭。元朗地政處指，已用鐵絲網圍起官地，提醒公眾不准在政府土地進行傾倒活動，違者可能會被檢控。

記者：潘柏林

倒泥地點位於大棠，東面約百多米就是大欖郊野公園，西面是大棠荔枝山莊，由梁福元家族經營。梁福元接受查詢時否認倒泥，聲稱部份地段是鄰村的祖堂地，據悉有人趁晚上偷倒泥頭，促請港府跟進。

不過，他稱有村民申請在周邊官地申請興建營地，建議政府應一併出租相關官地，好過現時要派人清理泥頭垃圾和維修保養。土地註用資料顯示，倒泥地段除了官地，亦涉一塊私人土地，土地業主是易振倫祖，由易海權和易創業負責管理。

■梁福元

政府四部門無出手阻止

梁福元兒子梁明堅曾經於2010年申請在涉事地點興建野戰場，但其後遭傳媒揭發佔用官地，城規會亦撤銷規劃許可。2014年，「將才外展培訓中心」再申請興建野戰場，並獲城規會有條件批准。但至2015年1月，城規會指場地違反批准的附帶條件，再撤銷野戰場地許可。

記者翻查2015年1月衞星圖片，發現當時野戰場地設施附近的官地大致維持綠化，但城規會撤銷申請後，官地植被在短短3個月內旋即遭鏟除，2016年起更有人非法倒泥至去年底，涉及面積估計逾10萬呎。記者今年5月到現場了解，發現泥頭夾雜鋼筋、碎石，亦有各類垃圾，包括發泡膠箱、王國興參選立法會的宣傳橫額等。

政府各相關部門均無法阻止非法倒泥，環保署最早在2016年12月接獲倒泥投訴，巡查後確認曾有填土活動，惟再沒有工程進行或泥頭車輛出入。署方指無收到擺放建築廢物的確認通知，會繼續跟進巡查，若發現有違規會採取執法行動。

地政總署指，去年9月接獲涉事地點轉介查詢，已於現場豎立政府土地告示牌，提醒公眾不准在政府土地上進行傾倒活動，違例者可能會被檢控。

規劃署稱，中央執行管制及檢控組近期才接獲其他政府部門轉介，署方人員實地視察發現，涉事地段大部分劃為康樂地帶，小部分劃為綠化地帶，有關地段曾是野戰場地申請地點的一部分。城規會在2014年5月23日有條件批准，但其後因未能履行有時限的附帶條件，遂於2015年1月23日撤銷規劃許可。當時署方未發現任何倒泥活動。

漁護署指，一直有監察元朗大棠有關地點的情況，在政府土地上發現有挖泥及植物被移除的情況，署方正就懷疑有人非法移除植物進行調查，並會繼續密切留意有關地點的情況。

上一則
上一則
一個前鋒一個守門 父子日日嗌交

下一則
下一則
WWF︰地政執法最弱雞